【唔交代就繼續玩落去】新鴻基旗下商場list

有同事係新地前員工，話想同各位朋友介紹返新地旗下商場/零售業務包括：

沙田：新城市廣場（cctv超高清人面識別系統）、HomeSquare

上水：上水廣場、寶怡商場、珀御坊、新都廣場

元朗：元朗廣場、yoho mall形點

屯門：V City 、錦薈坊、卓爾廣場

大埔：大埔超級城、新達廣場

荃灣/葵涌：荃灣廣場、荃錦中心、新都會廣場（葵芳）、life@kcc（葵興）、珀麗灣商場（馬灣）

油尖旺：新世紀廣場、新太陽廣場

新蒲崗：mikiki

觀塘：apm

西九龍：icc環球貿易廣場

將軍澳：東港城、將軍澳中心、popwalk天晉滙、ocean popwalk

香港島：ifc、新鴻基中心、海港中心、世貿中心（銅鑼灣）、北角滙、新翠商場（柴灣）

各區：一田百貨

真係好方便，梗有一個喺左近㗎

推

pish

push

Monday, July 19, 2010

「地產商越富貴越不道德」
郭得勝前女助理 踢爆財閥壟斷之路

《地產霸權》作者潘慧嫻認為，改革香港的土地政策刻不容緩。張志華攝

高地價政策、官商勾結、財閥壟斷……都再不足以描述香港當下困境。新鴻基創辦人郭得勝的前女助理、資深地產界人士潘慧嫻直言，這已演變成「地產霸權」。天匯世紀撻定、發展商反對復建居屋，令她慨嘆大地產商越富貴，越不道德。經歷樓市起跌，她憂心樓市泡沫遲早爆破，認為改革土地制度刻不容緩。

記者：雷子樂

31年前開始替地產商打工，直至 1999年才轉行任職財經分析工作，潘慧嫻見證了地產業起飛。她認為，香港過渡期的土地政策「養肥」了今天的大財團，純屬歷史因素。但回歸後，特區政府沒理由不正視高地價政策、發展商囤積土地等現象，「政策唔單止唔敢去改，仲竟然甘之如飴」。

內地若抽走資金 泡沫即爆

更大問題是，華資地產商變身大財團後，也隨之而變了質，「好似越富貴，越做出一啲唔係好有道德嘅事」。她以呎價「創」 7.1萬元全球新高的天匯世紀撻定事件為例稱，她替地產商打工的那個年代一樣有內部認購，但那是貨真價實的認購，「例如係老細嘅親戚想買個單位，內部留起。全部都係真正有交易」。

惟最近十年，不少發展商向外公佈某些單位被內部認購價錢，說甚麼創出天價，「但係冇人知究竟係咪真係有交易、買家係一蚊公司，手法上好有問題」。近年樓市屢創新高，潘慧嫻認為這只是 2003年政府停止推出土地後製造出來的另一個泡沫。她分析，目前樓市高企，主因是有大陸資金將樓價炒高，「一旦利率、滙率有大變，內地要抽走資金，泡沫就會爆破」。

挺身踢爆地產巨賈壟斷香港，潘慧嫻說是要仗義執言。她憶述，由於 03年沒工作在身，恰巧閱讀了 Henry George的著作《 Progress and Poverty》。

貧富懸殊 源於土地被囤積

這本書是 1880年代《聖經》以外的最暢銷書籍，寫的是當時經濟發達，為何貧富懸殊嚴重。作者的答案是，問題源於土地被囤積壟斷。「當時覺得情況同香港好相似，諗番過去幾十年呢行嘅運作，於是就搵資料，一步步去印證」。

《 Land and the Ruling Class in Hong Kong》，是潘慧嫻 05年自資出版的著作，最近有出版商繙譯成中文版《地產霸權》，踢爆過去三、四十年大財團如何透過發展地產，一步步走向跨行業壟斷，操縱了香港人的衣食住行，扼殺中小企的生存空間。她將在本周六的書展舉行香港地產霸權講座。

香港地產霸權講座

7月 24日晚上 7時
地點：書展天窗出版社攤位
講者：潘慧嫻、《金錢師》小說作者黃洋達

7 月 26日晚上 8時
地點：旺角西洋菜南街 68號 7字樓序言書室
講者：潘慧嫻、 80後社運人士易汶健、袁智仁等

資料來源：相關主辦單位

制度造就醜惡的怪獸

李嘉誠、郭氏三兄弟、李兆基、鄭裕彤、包玉剛及吳光正、嘉道理六大家族，控制本港至少 22間上市公司，總市值超過 1.58萬億元。潘慧嫻在《地產霸權》一書中分析，這些大財團主要受惠於《中英聯合聲明》的批地限制、在八十年代大手投地、收購農地，並透過控制公用事業機構的地皮，逐步壟斷市場，發展成一頭「醜惡的怪獸」。

「造成今日嘅局面，可以話係天時、地利、人和，係個制度 facilitate（造就）咗佢哋」。高地價政策，源頭在 1984年簽訂的《中英聯合聲明》，限制政府每年只能批出 50公頃新土地，地產商開始積極投地，如長實 84年底奪得黃埔花園地皮、新世界發展在灣仔啟動興建會展工程。

公共事業變地產項目

此外，發展商在七、八十年代開始囤積農地，以及收集「甲/乙種換地權益書」（因政府徵地而可獲現金或換地補償的文件），漸漸囤積了大量農地，足以支持財團在新市鎮的發展。潘慧嫻在著作中指出，新鴻基地產的農地儲備足有 2,400萬平方呎、恒地則為 3,280萬平方呎。相反小地產商只能透過公開競投取得土地發展，成本自然較高。

大財團另一招數是透過控制巴士、煤氣、電力等公共事業，將其廠房用地轉化成地產投資。例如長和系的北角城市花園、鴨脷洲海怡半島、紅磡海逸豪園等屋苑的前身原來是發電廠；新鴻基旗下長沙灣曼克頓山現址其實是前巴士廠；恒地的土瓜灣翔龍灣則是前煤氣廠。

特稿：入行 20年從未炒樓

新鴻基集團由（左起）馮景禧、郭得勝、李兆基創辦。潘慧嫻在七、八十年代擔任郭的私人助理。

潘慧嫻在香港的地產界打滾了 20年，曾任新鴻基集團創辦人郭得勝的私人助理，見證華資地產商因緣際會，步入樓市飆升、邁向跨行業壟斷之路。

上世紀七十年代末期，英資財團洞悉香港回歸，逐步撤出，華資財團開始補上，不斷擴張。「當年搵工最易就係加入華資財團，都係抱住搵份工嘅心態入咗呢行」。七、八十年代，她擔任郭得勝私人助理達八年， 90至 99年轉投嘉里建設，負責土地及物業估價、收購等工作。在華資企業打工，最深的印象是「工時長」，忙得令你沒時間思考制度問題。

返港感覺：物價貴壓力大

九十年代是港人炒樓的高峯期，但潘慧嫻認為炒賣樓宇有違道德，沒加入炒賣行列，「屋企人都話我笨」。 03年，她定居加拿大，埋首著書立說。

潘慧嫻近年每年回港一次，感覺是「物價越來越貴，香港人生活壓力越來越重」。歸根究柢，不就是地產商坐擁黃金地段舖位，企硬不減租、跨行業壟斷……令中小企難有作為。

重有號稱唯一無用華為既電訊商smartone

數 碼 通 電 訊 集 團 有 限 公 司 () (SmarTone) 自 1996 年 開 始 在 香 港 上 市 ， 為 新 鴻 基 地 產 的 附 屬 公 司

未來世界邪惡財團
需要洛克人嘅支持

vcity同屯公有synergy

南昌Vwalk 26開啦
我地一齊去賀一賀佢開張啦

大財團靠子公司左右大局
2015-06-16

【商界】
【本報訊】選舉委員會四大界別中，第一界別是商界，300個選委席位由17個指定商會或主要行業瓜分。本報翻查3個較少討論商界組別，包括僱主聯合會、航運交通界及酒店業的選舉登記冊資料，大財團各子公司踴躍「插旗」，其中新鴻基地產系內公司，在僱主聯合會界別手握17票，佔該總數16%，左右選舉結果。
現時選委會第一組別的17個分組中，各自有16至18議席，包括四大商會所屬工業界（第一、第二）及商界（第一、第二），僱主聯合會及國企專屬的中國企業協會也有獨立分組。其餘11個分組則為飲食界、酒店界、保險界等，選民大多為公司票。本報翻查僱主聯合會、航運交通界及酒店業的最新選舉登記冊資料，發現新鴻基地產系內公司連同合資公司，在三個界別內手握至少32票；怡和系子公司及合資公司最少有13票；新世界系也有13票；長和系及李嘉誠家族則有12票；太古及恒基系有至少9票；九倉系吳光正家族也至少有8票。

點解比商場出賣
因為地產霸權

點解無普選
因為地產霸權

點解示威都無公共空間
因為地產霸權

我好想去IFC同鬼妹鬼仔交流下香港營商環境

等呢個有啲耐
不過我都save低先啦

12月1 新鴻基公益垂直跑

新鴻基出賣你的不止一次示威

【夥騰訊合作】新地旗下商場可用WeChat Pay香港

【Now新聞台】新鴻基地產與騰訊控股戰略合作，首階段將為新地旗下商場及電訊等業務開通移動支付服務。

由周六開始，新地旗下23個商場、數碼通及一田百貨，將分階段可使用騰訊旗下WeChat Pay香港及微信支付。

新地執行董事郭基泓表示，未來數月雙方將推出更多科技應用相關服務。新地又指，今次合作估計可令旗下商場營業額錄得雙位數增長。

騰訊則表示，今次合作並不牽涉任何股權。

唔通d cctv都係同騰訊協作?

（西九福音 ) 新鴻基南昌Ｖ Walk 商場７月２６日開幕！ 主打年輕人活力消費！

我無野講

去起牆囉

我成日係shk旗下d餐廳食到肚痛
投訴佢老母臭閪！

ifc有咁多人流 起下牆實好多打工仔/遊客見到

點玩法

原來新鴻基7月有新商場開幕